% Anhang A - Quellcode

\chapter[Tex-Editoren und Distributionen]{Tex-Editoren und Distributionen}

\section{TeXnicCenter}
Als frei verfügbarer Editor für Latex-Projekte unter Windows ist TeXnicCenter in Verbindung mit der Distribution Miktex zu empfehlen. Hierbei sollte zuerst Miktex und anschließend TeXnicCenter installiert werden. Um die vorhandene Vorlage fehlerfrei kompilieren zu können, muß zusätzlich zu den in TeXnicCenter bereits vordefinierten ein weiteres Ausgabeprofil angelegt werden. Ausgabeprofile dienen dazu festzulegen, welches Tex (Tex, Latex, PDFTex) benutzt wird und legen somit fest, in welchem Format verwendete Grafiken vorliegen müssen sowie auch das Format der Ausgabedatei. Für weiterführende Informationen sollten die entsprechenden Tutorials bemüht werden.

\subsection{Ausgabeprofil für diese Vorlage}
Das zu erstellende Profil soll pdftex nutzen, um hilfreiche Optionen wie z.B. Querverweise im Zieldokument (pdf) zu erhalten. Um aber eps-Grafiken einbinden zu können, wird über den in der Vorlage vorhandenen Schalter $\backslash$pdfoutput=0 die PDF-Ausgabe unterdrückt, das Ergebnis des Kompilierens ist eine *.dvi-Datei. Diese muss anschließend zuerst in eine *.ps-Datei umgewandelt werden (mittels dvips.exe), welche anschließend in eine *.pdf-Datei konvertiert wird (ps2pdf.exe).

Im TeXnicCenter ist unter dem Menüpunkt \textit{Ausgabe} der Punkt \textit{Ausgabeprofile definieren} (auch ALT+F7) anzuwählen. Dort wird dann das vordefinierte Profil LATEX-->PDF kopiert und mit einem neuen, sinnvollen Namen versehen, z.B. Diplomarbeit. Die Registerkarten \textit{(La)Tex} und \textit{Viewer} können unverändert übernommen werden. Unter \textit{Nachbearbeitung} werden nun die o.g. Postprozessoren angelegt:

\begin{enumerate}

\item{DVIPS: Anwendung ist dvips.exe mit dem entsprechenden lokalen Pfad. Als Argument wird \textit{-R0 -P pdf ''\%Bm.dvi''} eingetragen.}

\item{PS2PDF: Anwendung ist gswin32c.exe (ghostview) ebenfalls mit dem entsprechenden lokalen Pfad. Als Argument wird \textit{-sPAPERSIZE=a4 -dSAFER -dBATCH -dNOPAUSE -sDEVICE=pdfwrite -sOutputFile=''\%bm.pdf'' -c save pop -f ''\%bm.ps''} angegeben.}

\end{enumerate}

Nun muß das soeben angelegte Profil noch aktiviert werden (Menu \textit{Auswahl/Aktives Ausgabeprofil wählen}). 

Zur Unterstützung liegt der Vorlage ein entsprechendes Profil (Datei TexnicCenterProfil.tco) bei, das importiert werden kann. Die lokalen Pfade zu den Anwendungen und Viewern müssen allerdings überprüft bzw. per Hand ergänzt werden.

\section{Weitere Editoren/Distributionen}
Es existiert eine Vielzahl weiterer Editoren zum Erstellen von Tex-Dokumenten. Beispiele hierfür sind WinEdt, Winshell, Latex Editor oder auch Lyx (wysiwyg). Eine ähnlich große Auswahl herrscht bei Tex-Distributionen (z.B. tetex, auctex, emtex...). Eine gute Übersicht hierzu ist unter \url{http://www.math.vanderbilt.edu/~schectex/wincd/list_tex.htm} zu finden.